No.17 al waidlemisse assi sai Kihhelkonna kohto käsko möda otsuse teggemisseks uest ettewõetud.Et perrenaene tunnistab,poisiga on kaerdest räkimine olnud tenimise kutsumise jures,on arwata et se püt kero wist ehk on sanud lubatud mahha tehha,agga nüüd omma õigust aiada sedda wabbandawad.Agga et poisi emma poissi taggasi tenima ei sundind kui pois ärra tulli,egga perremees poissi taggasi ei kutsunud saab se kaera arro mis sest ühhe pütti külwist olleks sanud,4 pütti pooleks arwatud ja pütti hind 1 rbl.20 kop.märatud,se on kahhe pütti eest 2 rbl. 40 koppika. Kohhus mõistis:Josep Wõrk peab Kustas Alliksole maksma 2e pütti kaerde hinda 2 rubla 40 koppika ja saada jänud palga raha 2 rubla 20 kop.,üllepea 4 rubla 60 koppika.
Kohto wannem Juhhan Suursild Kohto käemehhed Juhhan Kant Hans Härg  Kirjotaja H.Siimson
